Q: When is salary credited?
A: Salaries are credited at the last working day of each month.

Q:How to claim travel reimbursements?
A: Submit receipts through Finance Portal > Claim

Q: When are reimbursements processed?
A: Reimbursements are processed within 7 working days after submission approval.

Q: How do I check the status of my expense claim?
A: You can check claim status in the Finance section of the employee self-service portal.

Q: What is the process for travel expense reimbursement?
A: Submit all receipts and travel tickets within 10 days of travel completion in the portal.

Q: How do I download my Form 16?
A: Form 16 is available every financial year-end in the HRMS portal under 'Tax Documents'.

Q: What is TDS?
A: TDS (Tax Deducted at Source) is income tax deducted by the employer before salary payment.

Q: How can I update my investment declarations?
A: Use the 'Tax Declaration' module in HRMS to upload your proofs before the due date.

Q: When is the bonus paid?
A: Annual bonuses are credited along with the March salary each year.

Q: How is gratuity calculated?
A: Gratuity = (15 * last drawn salary * years of service) / 26.

Q: What are the components of my payslip?
A: Payslip includes basic pay, HRA, allowances, deductions, and net pay.

Q: How can I change my tax regime (old/new)?
A: You can switch regimes at the start of every financial year in HRMS.

Q: What is the professional tax deduction?
A: Professional tax is a small deduction imposed by state governments on salaried individuals.

Q: How to apply for salary advance?
A: Raise a request through the Finance portal under 'Salary Advance'.

Q: What is the reimbursement policy limit?
A: The maximum reimbursement limit is â‚¹50,000 per month for eligible employees.

Q: How can I get a copy of my previous salary slips?
A: You can download them from the Finance tab in the HRMS portal.

Q: How do I raise a query related to tax deduction?
A: Mail your query to taxsupport@company.com or raise a ticket in the Finance Helpdesk.

Q: When does the financial year start and end?
A: The financial year runs from April 1 to March 31.

Q: What are the payroll cutoff dates?
A: Payroll cutoff is usually on the 25th of each month.

Q: How can I claim medical reimbursement?
A: Upload medical bills with prescriptions under the 'Healthcare Reimbursement' tab.

Q: Who approves expense reports?
A: Expense reports are approved by your reporting manager and then verified by Finance.
